【武漢肺炎】第三波3大群組病毒基因近相同 港大專家揭「零號病人」來自外地

節錄

【武漢肺炎】第三波3大群組病毒基因近相同 港大專家揭「零號病人」來自外地

裴偉士發現今波疫情的病毒最少有4個來源，當中只有1個源頭引致本港大爆發。
(資料圖片)

香港大學公共衞生學院病毒學講座教授裴偉士就第三波武漢肺炎進行病毒基因分析，發現今波疫情的病毒最少有4個來源，全部與5、6月本地群組爆發的病毒不同，顯示病毒由外地傳入。。。。。。。。。。

病毒學權威裴偉士表示，。。。。。。。。。。。。顯示病毒由不同人從外地不同源頭帶入香港。

彬記、港泰、稻香群組病毒基因幾乎一樣

相關新聞：【武漢肺炎】香港郵政外判司機確診 7郵差曾同車工作不獲安排檢測

當中有3個病毒來源只造成零星傳播，但餘下一個病毒來源就在港造成第三波大爆發。基因分析顯示，坪石邨彬記粥麵店、慈雲山港泰護老中心及薀莎餐廳、的士司機、旺角稻香、屯門富臨、沙田水泉澳邨等多個群組，病毒基因排序都幾乎完全相同，相信由一個人先感染，之後傳染身邊的人，再經多代傳播引致全港大爆發。

他表示，現時全港各區病毒都是同一源頭，。。。。。。。。。。。。。

裴偉士：政府必須持續檢討獲豁免人士類別

他指，研究沒有特別比較本地個案是否與海員及機組人員的病毒基因一樣，最重要是顯示病毒由外地傳入，任何豁免人士都是潛在病毒來源。

對於現時政府豁免33類人士入境檢疫及隔離，如來往香港及內地的廠商，裴偉士表示，現時內地如廣東省非最高風險地方，。。。。。。。。。。。。。。。

-----------------------------
打國際線 《蘋果》英文版免費試睇 按此了解更多
英文版已登錄新版《蘋果》App按此下載/更新

他指，研究沒有特別比較本地個案是否與海員及機組人員的病毒基因一樣，最重要是顯示病毒由外地傳入
咁即係大陸落嚟